下星期移民台灣 你問我答

就走冇嘢做
想知道有幾多巴絲有興趣 勿相認

搵到工未 幾錢個月

打自己工冇收入投資移民

移民完 共匪打到去台灣的話
你會再移民去邊度?

要有咩條件呀？

中共好快打到嚟，睇嚟你要二次經歷樓價物價高漲

到時唯有共匪來了我帶路，喜迎第二次回歸

過十年你應該要移第二次民,
中共就到

有15x萬就得啦，前提當然冇䅁底
不過最好預多3、40萬生活費，因為果百幾萬佢預你投資或做生意，唔係用於生活上面

睇下韓國魚會唔會做吳三桂啦
不過當地人話樓價已經比十年前升咗10倍，唔使入關都搶價哂

一生人回歸兩次係咪好興奮

97果時仲細有咩感覺，希望有生之年唔好見到啦

冇咩感覺

搵公司幫手定自己一手一腳申請？

邊度落腳？
住方面點解決？

話中國人香港人炒貴人哋啲樓嗰啲人傻嗟，根本台灣人自己都炒得勁

點解會揀台灣

你有份炒？

搵公司啦
雖然知道流程，不過人生路不熟，唔想第一步就PK

唔夠錢去其他地方囉

遲d都會走無戶藉國民

咁一共用左幾多時間

二次回歸

呢度洗左幾錢？

有無諗住娶台妹

想問樓主
係咪有一百五十萬，同冇案底
就好易成功移民？
會唔會有其他難處？

巴打喺香港？

同問

老豆過香港先生我，所以我無戶藉，得老豆有，退休先算，始於香港揾錢爽d, 2047前一定走

到時一邊講粗口一邊搖旗

窮撚無錢，不過台仔朋友佢哋講返桃園機場啲人點囤地就知

巴打可惜我已經結咗緍，通姦要坐監
我唔想菊花 * > *

去日本好過

我行得埋既話，遲d 都要過去

又一位巴打圓夢
我夢想都係台灣
希望係偏僻既地方做有機農夫 或者開一個小民宿
但都係無勇氣

好多都不歡而散定最後落地生根

唔怕中國瑜咩

傾開果啲仲一齊緊，一有時就飛來/飛去相聚

巴打會唔會試下賣咖喱魚蛋

果到早餐 90% 蛋餅 卡飛

香港真心乜撚早餐都有

hkd 定 ntd?

我會試整韓式三文治啦
好似呢啲咁：

其實台灣都有咖哩/麻辣魚蛋，我覺得好食過香港而家廿蚊一串果啲

HKD啦

果面搵咁少，點生活？

3x呀
就係依家份工唔錯 所以又唔想放棄
加上又有老婆
一陣衰左累埋佢

同埋巴打放棄高薪厚職個時家人老婆冇反對嗎？

其實唔要求好似香港咁嘅質素，生活係可以㗎
如果唔係台灣人一早死曬

我都係求收支平衡，再有自己時間去生活就足夠

樓主幾大？

沙嗲牛肉麵啦

沙牛麵唔健康呀，自己都少食
想賣啲可以拎得走嘅，流轉快啲

而家炒鑊金，希望最後落地生根啦

巴打努力

巴打，開得成鋪頭記住講聲
等各位去探下你

巴打咁睇唔開黎高雄請我好冇

你欣賞台灣啲咩？

個個都話台灣最美的風景是人
其實我欣賞台灣生活的腳步比較慢（台北除外）
自己的步伐開始想慢落嚟，所以想搵一個步調一致的地方落腳

一年要有330日留喺台灣，或者2年640日都可以
拎咗居民證就可以結束生意搵工，或者繼續做生意都可以

我都答唔你呀巴打
睇下有冇已經過咗去嘅巴絲分享下

前者呀巴打，佢想你用錢使去當地
海外資產應該唔會計
其實仲有另一個投資移民plan，開檻低啲（50萬港幣）不過等耐啲（5年）有興趣可以去睇下：

冇工返台灣好多公司唔想煩好少請外國人
讀書啊

你去過台灣幾多次 去過邊
樓主你幾歲？

你係香港租屋定有樓?

岩 早排去台中 去間cafe叫杯野飲可以坐2,3個鐘 客又唔多。就算冇香港搵咁多 生活都應該寫意啲

希望你嘅人生唔好再有二次回歸

我都想移民過去 但真係唔知做乜生意
我打算去台中 2百零萬成千呎樓

體驗第二次回歸

本身呢？想了解下點解你有咁既計劃

投資乜嘢？

夫婦兩人都係百六萬？

唔駛

利申 有居留證

巴打多謝你祝福

留名

香港2百幾萬連車位樓都買唔到，呢個都係想走嘅原因之一

而家幾歲還要當兵？服兵役

2年左右 無

咁巴打喺邊樹做緊咩工？生活還好嗎？

好佩服巴打，話哂150萬都唔係細數

好葡萄巴打
我就仲係香港做緊奴隸

即係我帶162萬過去, hea開一年
預蝕20萬, 最後都可以剩低142萬作其他用途

咁樣諗, 可唔可行？
感謝巴打指教

加油呀巴打，如果將來有機會一定要把握去做

我未去到您咁長遠
但已經預知到將來(做個行固定薪金，計算到將來既收入開支)
自己又無投資
見唔到將來

我自己依加23歲係外國讀緊書都想搵機會移民，因為覺得香港太大壓力

搵多多都唔夠買樓

一諗到犧牲哂啲娛樂、生活去不斷ot去供層樓
到供完個陣分分中步入老年
就諗自己既人生到底係咩

巴打介唔介意留tg 我最快今年年尾走 都係去高雄

有冇話要做咩投資？ 百五萬係台灣做到好多野

Btw 巴打去到打自己工收入大約幾多

我問過投資公司 可以買層樓 做民宿 每個月有十幾張網賺單都可以

再加十幾張網賺單

咁買樓最好啦 做唔掂又可以賣 又可以自住

恭喜晒

台灣聽人講 賣樓係好難

台灣咁多地，佢地唔多高樓大廈都唔會好似香港咁去邊都迫到ON99
土地需求唔大自然價值都無咁高

英國，自己唔係shortlisted好難搵工

唔甘心自己做成世人供間豆腐潤

但香港變到用有無樓黎定義一個人既成就同價值

準備第二次回歸？

留Facebook 好易死人無pm

咁點算

有冇line

火棒一定有人接，唔叫人接點圖利呢

其實好多人都咁同我講，可能到時送水送食物支援下啲年青台仔抗爭

多謝巴打，你都要加油

呢啲叫自爆喎清

可以講投資咩都得 一年拎到身分證後可以執左佢

台中 普通社字樓工 台中幾好 係呢輪空氣差

thx 巴打屋企人點睇你移民？

清咗稅未？

唔長~係間唔中OT 有補水
係悶啲~ 無波踢

Gf 係台灣人，大家都就黎30，有傾過結婚但佢唔會黎香港，其實自己就想過去既，但一諗到係個邊人工就卻步

我都諗緊其他歐洲國家/東南亞國家有冇機

巴打gf喺邊個市？其實你可以試下去住一排，可能有其他比錢更吸引你過去嘅嘢啦
唔試過真係唔知

試下去星加坡/馬來西亞丫，好多公司都會請香港人（起碼以前我做果行係）

星加坡個條門檻都高，馬來西亞我覺得可以既

感謝巴打移民資訊，祝你一帆風順。

我都就黎係台北返工， 不過收香港份糧 台灣洗,應該都係台北香港兩邊走

如果想壓力冇咁人，澳洲同紐西蘭會唔會更加啱巴打？不過我唔太清楚果邊行情

去果便會搵咩工作？ 定自己攪生意？

自己工大約幾錢收入？

台北?

唔知點解會覺得你好快會後悔
我都過過去做左一年secondment
頭一兩個月你或者會好爽覺得好舒適
一星期蒲幾晚都仲得

但好快你會頂唔順佢地做乜都慢
台灣用黎退休就適合既
後生過去投資移民既話
要祝你好運了

賣香港野食應該跑得出？

應該都唔得，果咁多平野食

台灣只適合養老，不適合打拼，後生仔可以既努力小小，辛苦小小去考慮下英美澳加地區好過亞洲地區

買啲地下鋪位 樓上住既 以前睇過好多都過千呎
下面自己想搞乜撚生意都得
訓醒拉起個閘就開鋪
台中南區上年價錢都係兩球野左右

係冇咁既成本去

過到去唔好衰風化呀

錢同技術是旦一樣，兩樣都無既人全世界得香港先收
錢就難搵，俾三年時間去搵都未必搵得夠投資移民既錢，但三年時間去培養技術移民既技術，可能都有一線生機

祝一切順利
得閒post下食物相

開cafe? 支持喎
樓主開個ig, 然後等連登仔支持下

巴打係本身台灣讀書再留台做野定係係香港過去做？
btw台中長期都空氣差，都唔係呢輪嘅事

想問下IT狗有冇可能技術移民？

祝巴打唔好二次回歸
如果2020年蔡英文連任唔到，應該都幾快投入返祖國懷抱

btw係咪拎150萬去買樓放租都可以？
想移民去台中

感謝巴打提供移民資訊我下星期都過台灣 俾個地址我去支持下 btw想問下技術移民係要咩技術？

巴打有冇tg可以問下？
@lunaandcats

要識電單車 冇地鐵 巴士搭好耐

我都有機會過台灣搵工
想問下
人工如何？
外資公司先會請香港人？
唔識台語會唔會難d搵工？

好難請 因為你要居留你人工都有限制
唔可以太低 冇技術 冇錢過去都係死
台語就愈來愈少人講 我識唔少台灣人都唔識講台語

點解揀做飲食？之前係香港做依行？

唔諗技術移民去白人國家？

巴打係技術移民？

見到樓主個post
開始有念頭想依親移民過去
利申：已經娶咗個台妹 佢係台北人

佢屋企已經供斷層樓
我次次去親台灣都係住佢到

但一直猶豫緊過去打自己工定打人工 老婆係怕我介意過到去搵少咗

如果真係開鋪做飲食最低入場費要幾多？

我本新做廚 算唔算一門技術？
我都想依親移民過去做廚算

我都係台中打工

準備迎接人生第2次回歸

樓主我一家大細，如果想移民既話就要賣樓，台灣門檻低啲，其他地方應該無乜可能
有冇咩建議？你都係賣晒香港啲資產走？

我星期六都去聽台灣移民講座
但係家陣岩岩先夠150萬
仲差生活費未儲......
唉...好想快啲離開香港

我都岩岩賣左樓

巴打係做咩？
咩公司會易請d香港人？

覺唔覺得固網上網plan好貴，反而手機上網plan平過香港好多

巴打有無小朋友？

我又係wo
不過我以畢業生身份申請

係高雄讀書遲啲諗住留落嚟攞張身份證先

依家好多英語國家個個移民門檻都好高，基本上你唔係專業出身，好難技術移民

我將來都想過去 有親戚係台中
搵下錢先，過到去退休，
係唔係掉150萬做生意仲要keep到7年?
我都係打算做d唔好蝕晒既生意就得

讀完直接留台冇得攞身份證

無技術去到無野做都係死

我都有諗過想過去 囡囡台灣人 佢同我各自地方工作都穩定 ，但其中一邊過去 應該都好難搵工

我知當然有其他辦法啦

加油巴打
我都想走，但冇咁多錢住
唯有多d去下台灣旅行，體驗多d岩唔岩自己先
有錢再算
希望有機係高雄撞到你吹下水

巴打 請問點樣可以拎返d錢？
你既意思係咪倒如用150萬開公司
1年後執左佢
賣出去當有100萬 大約咁樣？
定係你加盟連鎖店？

我都係IT, 本身都係香港返， 不過老細加我人工叫我過去 台灣office 幫手， 香港office 就縮 department, 得番我同我老細個位。 不過就應該 台港兩邊走， 唔申請居住証

閒閒地幾十個站 搭到你想去既地方閒閒地一粒鐘
你記得考電單車牌 入滿油先百幾台幣 行到3日

對，後生（1x - 2x)已經唔會講

師兄睇得好開
但台灣真係好多共匪滲入
廿年內應該可以變到今日既香港

巴打係男？
夠35歲未？

去美國用台灣passport?

你有無拎走晒d mpf先走？

果邊讀完大學畢業可以申請？

HK

十蚊個空氣包愈食愈唔憤氣

我響你公司做有你機會拎到移民?

巴打洗咗幾多錢我都諗住平平地移民台灣 美澳真係太貴
以家儲咗筆錢諗住過去開翻間健身房(唔係香港逼鳩人簽約嗰種)

多謝巴打俾意見
我早餐主要做吐司加菠蘿油
賣麵就應該唔會啦

after you open your shop, remember to share the address so that we can go and support if we drop by taiwan. thanks, and add oil bro.

係

係啊我去旅行 感激巴打

台北我都見過幾個地方有人踢街波 不過草場 爛爛地

我係香港過去 有朋友搭路 所以簡單啲

台灣呢d鄉下地方都移民

酸到

最近見到個台灣講座，睇呢間好似幾ok

渣重機去環島

台北

佩服你的勇氣

傻啦啲高雄人癲晒

落咖哩粉嘅咖哩魚蛋都好食

可以屌大波台妹正

OK 祝你事事順心，有乜野好定唔好都可以喺度分享

因為個邊人工太低，係就退休
目標50歲走

只怕十多廿年，壯年後，身無分文啫

晚年就慘

台灣一樣有人發達，但更多是窮，否則後生都唔會去大陸啦

巴打香港有樓租出去嘅
萬幾蚊係台南真係好洗好用

咁加咖啡魚餅都應該唔錯

加油呀巴打

身邊有幾個朋友仔都移民左台灣
不過佢地係香港有樓收租
去到台灣唔洗做野

巴打想問個on9問題
你係一個人要拎150萬hkd
開鋪一年後再申請老婆同屋企人入藉

點解唔揀日本? 基本入場費30萬HKD

好呀，到時喺飲食台出post

開健身房正過玩飲食
但初始成本會唔會好高

收到，時時留意飲食台，有唔學返幾句台語？

做咩去台灣？經濟又差

多謝巴打支持
咁你而家都做緊dream job，收入已經高過一般當地人
有冇打算搵台妹做女友？

哈哈，有心想學好快上手嫁，日聽夜聽好唔好至奇，加油喎

好唔好》 學唔好

多謝

唔客氣

我依家year3
習慣曬啦~
一開始係會唔慣因為生活速度好慢唔似香港
但係習慣咗之後就好無咩嘢

其實依家同定台灣人講: 儲夠錢好移民
應該會畀台灣人當先知?
不過台灣人地大啲，想樓價物價平啲都仲可以去中南部生活

羡慕你 儲到錢 我都想移民去台中 過生活

真係好似你咁講咪好，佢而家過去買幾層樓就發咗達？老共咁容易估就唔係老共啦

話二次回歸果d，台灣起碼有國軍
香港？萬一有咩事一個戒嚴你就陷家產啦

巴打過到去開心D

我都諗過第時搵到錢去台灣開間餐廳賣下港式食物

諗起六四啲相

加左

不如有興趣嘅巴絲開個谷

巴打加左你

有冇人有興趣開個谷交流吓

預埋我一份

頂我on9
開左追故搵樓主fb
以為回唔到post

樓主如果你開個tg入嚟就好了

要啲時間去適應鄉下生活，不過台灣上網買嘢好方便好方便好方便

係 啱啱同呢個post有覆post嘅巴打開咗個

想問巴打去台灣諗住做咩工?

投資移民買股票得唔得嫁

做飲食夠撚人哋嚟咩！競爭咁大

我細路做廚都係要去高雄

居民證？同唔同身分證？

有個同主題谷
歡迎加入

你快d開！然後比個地址黎！我要幫襯巴打你

佢台北人。我有去過個邊，台中台北我都有幾個fd.
住過最長個幾禮拜，其實自己係鐘意台灣的，我覺得同個幾個台仔fd仲夾過香港d fd

本身我係鐘意d鄉郊d既地方，唔怕悶，所以其實叫我住台中台南我都ok...

諗黎諗去，都係工作同人工問題。。。

我有居留證 諗緊拎身分證要留個一年做咩好?

係，台灣法律同香港唔同

有諗過台灣買樓，然後我係香港邊做野邊同我gf 一齊供，咁樣應該會快好多。上次睇1000萬買到 60坪連車位。。。

好似外國啲樓咁，大到可以放過藍球場入去
不過可唔可以落埋你名？

搵過好多所謂俱樂部都係比小朋友

小朋友齊踢波

樓主有舊錢喺度

拎咗PR 後，有冇諗過買返D樓收租？

呢個真係要問下。。。

巴打寵物係狗定貓？
檢疫會唔會好麻煩同好貴？
因為遲啲屋企人都想過去 但係佢想帶埋三隻貓

點解唔移去越南
百五萬夠你土豪

150萬1個
1家4口係唔係600
定係有平?

巴打加油呀

呢位巴打要小心啲，因為據我理解高雄唔係任何地方都可以經營民宿，而有高雄本地人朋友話畀我知近來唔合法（即係偷做）嘅民宿係捉得好緊

多謝巴士支持

你有冇試過岩先去? 定你以為係咁?

咩人都唔識就尻衝...?後悔咁點?

tkz

Exactly

所以投資民宿真係要小心啲，我哋唔係本地人，唔同高雄人捉到罰錢了事，我哋可能會好麻煩

所以我個agent提醒我咩都要做足，包括交稅

我冇經agent ，所以有好多嘢都係靠自己搵資料同問朋友，煩好多但係平好多，個人窮，無計無計

所以聰明人係做岩既野, 唔係賭博
等你熟左台狗d劣根性睇你仲會唔會識到6,70歲

巴打你好似對台灣人有深仇大恨？

開始新生活了

會唔會擔心撞到閪客 忍唔住用粗口屌佢收告票上法庭
Btw個邊比起香港好似冇咩娛樂好悶？

係香港都唔見有咩娛樂

多謝巴打
係普通家貓
不過養咁耐有感情

無錯

要搵錢要駁殺香港都得啦

幾廿歲人仲有幾耐命無人知，既然香港生活左咁耐，試下第二種悠閒d既生活唔係幾好咩？

投資果150萬用黎買樓得唔得？

反正本身都要住架啦

得嘅，不過好似唔多建議

筆寵物錢都好和味

好在我暫時無養寵物

講講下師兄係咪已經飛左台灣，開始左移民既第一日?

如果投資移民, 用百五萬係台北買樓放租, 自己再係台南果D地方租平屋住? 自己再搵下散工, 夠唔夠生活呢?
THX

唔好咁離地啦, 英美澳加個D全都500個起跳.

係呀 佢今日飛咗過去喇

你真係去住過你咪明囉
呢到好多留台讀書既人都同我同一諗法, 反而係你未住過就尻衝...

巴打經歷過咩事

終於都散，唔洗再發台灣夢

點解咁講？

食台妹最後綠左帽

...咁你可以投資移民嘅

巴打

屌第個囉....

過36歲生日後唔使當兵？

其實你36歲果年拎到身份証都唔駛當兵

唔知巴打宜家點

終於睇到live, support巴打呀

澳洲nt tas,讀個master 夠65分就移到 唔洗500個呀

係台北讀書住咗七年，見到呢個po好想同樓主講聲加油，台灣係個好地方，我黎緊都會儲筆錢之後移民台灣
btw,台灣人同其他地方一樣有好有壞，都係睇你好唔好彩，用國藉去judge其他人其實好無謂

樓主用邊間中介公司

巴打，囡走囡還在
再去搵一個愛你嘅人啦
加油呀

剛剛settle好，接咗啲貓返屋企
隻隻都瘦咗

多謝巴打支持

認同巴打所講
周圍都有好人壞人，就算美國人都有壞人啦
巴打你要加油呀，我喺高雄等你

Settle好曬之後開個post講吓間野係邊
下次去高雄黎幫襯吓

利申：一年去幾次台灣 但唔夠錢移民

最鍾意去台北 因為好鍾意九份
偶爾會落吓台中 去日月潭
但一年都會有一兩次去高雄 台南
咩都唔去 唔諗 完全放鬆個人

無錯
最鍾意搵間靚cafe睇書
睇睇吓 無聊就睇吓行人

澳洲要讀啱科，做啱工先得喎， （好似）

台灣好多人做飲食唔報稅，飲食業出大把隱形富豪

其實根本無可能
有美帝保護著台灣根本無可能變香港2.0 台灣特別行政區

第時香港去到非走不可台灣都會係我其中一個選擇
好處：學返正小小國語（台灣）就輕鬆融入到當地，無歐美會俾人歧視既問題

借朋友ac lm
本來一直plan緊想過去台灣陪女朋友 當然係計劃埋以後拎居留証後點樣生活 愁緊點樣搵工 仲諗住叫巴打可以既話請我添

留個名支持

多謝巴打支持
原來不知不覺已經過咗9日
因為未有駕駛執照，所以未可以用機車代步，咩地方都用腳加捷運去
諗緊會唔會買架電自行車代步

有車方便好多

台灣 緊係要買 電動自行車啦

電動滑板車都要一架啦

唔通好似腥港咁on9 , 乜春都禁咩

考個牌先500台幣，考交通上網做兩次佢份卷就ok，有冇機車係台灣係兩個世界，點都考左先啦

去旅游 到埗就掉晒d 護照/hkid 做難民咪得or打非法工

創業家簽證 嗰50萬係咪一定要嚟自angel fund

樓主你係用邊間中介

台灣人民生活於水深火熱中
其實定居台灣真係好不智
偶爾黎住一排都可以既

其實係台灣生活，隔一個區或者里就可以差好遠，不過好多都真人不露相，睇個個都踢拖出街，但其實好多都收收埋埋嚇死你，台灣最神奇既係好多上一輩開工廠好有錢，仔女就算打份牛工都可以生活得唔錯，平時睇落生活好似好慳好窮，屋企揸波子，maserati..
你睇咩新聞，識咩人，對台灣既睇法可以完全唔同，真係住過先知到底台灣係個咩地方

真係水深火熱既，好多都係冇家底揹學貸既後生仔，反而學到一門手藝，所謂既社會底層過得冇想像中咁差

幫手入球

強帖留名
希望台灣菜英文玩大D
接收所有97年7月1日前出生嘅香港人

台灣政策唔算係收緊移民，只係一來買樓投資移民會繼續推高樓價，二來想要帶動會係市場上流動既現金投資，或者技術移民。
依家台灣講緊負人口增長，一個後生仔要養幾個老人家，以後問題仲嚴重，健保都就破產諗緊點改革，台灣對僑生或者技術移民其實放寬左好多，但係去退休養老可能就冇以前咁容易
btw，目前最大問題係唔知幾時會修憲，將國家正常化，版圖由以前中華民國包括依家大陸同港澳既國土範圍變到得番台澎金馬，到時港澳可能就唔再有特別優惠，或是移民要放棄原有國籍（護照），所以要走又唔想冇左手上本護照做後路就要快

我係台灣讀緊master，讀urban planning 難免有接觸相關方面既議題，都係講番我呢幾年對台灣既睇法姐，只係見大家講既野同我係台灣真實生活遇到既有啲出入，咪講兩句囉，始終留意既角度唔同，有時冇話邊個啱邊個錯既

韓總殺到黎樓豬又要走啦
其實台灣嗰邊點解咁多人鍾意呢年9 UP佬

台北新北其實競爭好大，如果怕競爭又想消費力高可以考慮新竹，新竹美食沙漠同時有一堆有錢冇地方用既竹科工程師，又有清大交大

樓主知唔知道台灣係唔俾講粗口一捉到就要罰錢
如果樓主平時講慣粗口我勸你戒左佢

係咪即係自己同老婆過去嘅話，就150萬兩個人？

係啊
假設主申請人係你，你嘅老婆可以同行啊
都係600萬台幣

鄉郊位買獨立屋做民宿自己住埋有冇得諗？

有無香港人移民去台灣開711 ?

做網黃

3千幾呎 唔駛咁大啦

仲有啲5千幾呎，真係諗唔到有幾大

一個唔覺意郭台銘當選，主動簽「和平協議」，到時美國覺得你無心反抗，放棄台灣的話，台灣靠自己點頂落去？

好想識個台妹過埋去過下半世

之前試過幾個好難keep 最後放棄左

大家話題唔太同好快無野講

一路好走樓主

試下日本妹

無乜途徑識

韓國瑜誠信破產邊緣，郭台銘背景唔乾淨，兩信都唔係話必贏格，反而我認為吳敦義自己出黎選贏面高d，現在最有可能係兩邊繼續內鬥，最後益左柯文哲

多謝巴打

有咩爽過九七回歸 就係再感受多次九七回歸

係咪有兩個身份：香港身分證和台證，回來香港可以嗎？

想問樓主係咪投資移民?
touchwood蝕晒600萬台幣都入到藉?

樓主用左幾耐儲呢筆錢呀？
我都好想搬去台灣，不過計埋投資移民同住屋問題，至少都2百鬆

我都愁緊 得200樓下 開始咗程序

200係逐個人頭計?
你一個人去定有家人一齊去?
住屋問題點解決 租樓?
我都想走

一個申請人要600萬台幣申請投資移民
如果有屋企人，可以用依親方式令家人入籍

而家有冇女，定過台灣溝

話說喺我住嗰頭附近見到一間叫＂太興燒味＂嘅舗頭，裡面大大隻字寫住＂香港心 高雄情＂，十成十係香港人開。下晝夜晚都有人排隊買燒味飯，大夠80-100台幣一盒。
仲有一間叫尖沙咀茶餐廳，我食過福建炒飯同星州炒米，落order後要等成半個鐘先食到。
我同老婆都懷疑叫咗之後廚房先開始解凍啲食品…

味道如何先？？

如果我租個前鋪後居，算唔算用左依600萬？

巴打你幾時開鋪

台灣同香港有小小唔同既係
台灣落完order 先即叫即做
會比較慢
香港開茶記d野5分鐘出唔到比個客
汁得啦

咁留係台灣一年, 大概預幾多生活費？
明白唔同地區唔同物價, 想知Average
Thanks.

台北同其他地區皮費差好遠

我個間都係咁講 可能要比多筆稅

可能一人廚房黎

今朝睇咗報紙，高雄的保安都有2萬9至3萬，大約7千幾港幣，扣咗稅同醫保可能得6千5左右一個月

其實台灣英文水平如何?近排見到啲英文水平排名幾高，有啲排行榜甚至高過香港， 其實實際上究竟點樣?

我同樓主都係開餐廳先做到前鋪後居 先做到
住宅唔知得唔得

大部年青人零英文/單字
海歸派就流利英文
總結：普遍台灣大學生會比香港大學生差
外國留學生就同外國人差唔多

留名
我都想移民

祝你好運。

文化唔同，係會有d野講唔到

台灣人有好多傻野，好惡頂
唔好覺得台灣好美好就是

師兄，加一隻狗，會用多四五萬港紙？

香港成日比人寸無槍無炮，台灣起碼有軍隊同美日關係囉

ching你間鋪開左未，運作順利嗎?

估唔到咁耐嘅post都有人留言⋯⋯
開咗2個星期多啲啦，運作都算ok（未到好順）
尋日一次嚟咗5個大人4個小童，短時間出咗十幾樣嘢食嘢飮，做到踢曬腳

知道，多謝鼓勵

巴打加油💪🏻

下個月到我了，搵日過黎探你😁

多謝支持
巴打落戶高雄邊區？會做實體店嗎？
到時我請你食蛋撻

工時會唔會太長啊？

係咪會有貓

wow
樓豬不如update下近況啊
有冇後悔？

梗係冇後悔，講真心話，每日都過得好開心
比起以前坐office坐足14個鐘然後混混顎顎返屋企食飯瞓醒再返工開心好多

唉
呢樣真
hk 真係work sleep eat
完全冇生活

所以有能力又諗諗下嘅巴打，真係建議你地出走去其他地方生活（唔單單去台灣）
生命已經過咗一半，唔通真的50、60歲先動身？為自己嘅人生做返啲嘢呀

巴打都想移民？

同女朋友傾過去台灣開民宿 儲緊錢 不過我同佢25歲唔夠 其實都唔知點 特別見到而加香港咁

民宿好多牌照要申請, 十分麻煩

除非你哋買間現成嘅

(移民講座聽返嚟)

巴打知唔知買一間正正常常幾間房嘅民宿幾錢？ 暫時應該未必台北開民宿 因為成本都會高過其他地方

唔太清楚
不過南部一定平啲

我等埋10月定期完就申請啦

巴打去個邊做咩生意

暫定做一啲網購嘅工作
減少支出，用最低成本拎個戶籍，
然後依果一年慢慢再了解當地市場再決定做咩生意

我諗住過去開(投資)間一人公司, 繼續做香港嘅freelance工作

聽落都好似幾唔錯咁

想問下150萬係咪唔一定要開公司,用黎買股都得?
我起呢到有住層二百零萬既樓(幾年前既價),而家估計都挨近300
如果賣得到就用一半投資移民,另果半就起果面買層樓
果面啲樓百零萬HKD應該都住得下人?

買股唔得

一定用黎做生意?

你做夠一年，拎到戶籍就執左間公司
拎返現金出黎再投資都得嘅

師兄有計

我黎緊10月會申請攪嫁啦
不過無你咁多錢，拎哂成個身家先夠150萬多少少

早啲過去早啲學做台灣人

我窮撚黎咁岩屋企有層樓JE
賣左佢搞移民都好大風險啦
你諗住租邊區住?

台灣it 產業很缺人的
薪水在台灣也不算低
10年工作經驗的大公司it工程師
非主管職或小主管職
大概170-300萬台幣一年

但工時較長10-21是常態

台灣人跟香港不同的是香港金融服務業發達
比較重門面 所以外表比較光纖亮麗
台灣比較重苦幹實幹 早期也都是製造業賺錢
現在是科技業賺錢
科技業工程師一般都面對電腦 講技術
所以也不如香港注重外表

反應在產業上 台灣幫全世界代工科技產品
技術夠 但卻沒幾個品牌 因為不會包裝行銷

所以太重視cp值也是
因為我們的產業毛利永遠都很低
怎樣在低毛利中生存變成很重要
所以cp值也就變得很重要

再加上早期台灣生活很苦，
老一輩的都捨不得花錢（即使很有錢）
這些到現在30-50歲 賺錢比較易的族群出現
才慢慢有變化

台灣法治不是那麼嚴的 基本上小店也沒有繳稅的習慣 它們會先去申請一張免用發票證明 (台灣有開發票的店就是按營業額繳稅+銷售額5%的營業稅) 只要月營業額在門檻以下(25還20萬台幣以下) 就可以申請 有免用發票證明的店 則是繳固定但很低 的稅 所以大部分人都會偽裝成在門檻以下 或是像路邊攤 則根本不繳稅 生意太好 政府就會來查 第一次也不會開罰 或罰個意思意思 不會太重 但若還是很皮 (就像電視上看到的那些) 政府才會罰得很重

[url]我仲唸緊賣唔賣層樓移民台灣[/url]

你最需要留意嘅唔係開間民宿要幾錢，而係台灣唔係任何地方都可以開民宿，佢哋係有地域性規管嘅

如果你隨便搵個地方開，即使付出嘅銀碼好低，都可能會食告票食到懷疑人生

資料由在下嘅台灣朋友提供

我個會計師有suggest 我呢個做法，佢話有單有得報公司收入就得

依家唔好做關於旅遊業既野 旅遊業淡到冇人有

巴打要諗清楚 我自己就雜費 搬屋 落左地電器家居 移民公司 我自己就飛左三次高雄 攪移民同搵鋪頭
都用左15萬up 仲未計生活費 你當平平地一個月大約用一萬港幣 2個人 都要十萬啦
仲有你個600萬台幣 要好早就匯錢過台灣 要拎到居留證先用到 d錢會hold你2-3個月
你搬屋 移民中介 機票 同台灣租鋪頭租屋住個d錢
自己要計清楚先
假如你地用鋪頭做生意裝修 一開始又要比10%定金
我自己就覺得最少都要有180萬港幣先好去攪
人在高雄

啲錢唔駛拎居留證先用到架喎，公司戶口轉做正式帳戶就用到

人在高雄too

唔係好明...
咁多人係高雄嘅....我考慮緊新北或者桃園

之前拎住臨時居留證都可以轉正式 依家改左要拎到居留證先可以轉
今年9月黎台灣

同匯錢到拎到臨時居留證 最快都要一個半月

高雄平呀

點解人地$5000 有700呎
樓主$3500 得350呎

業務唔使係台灣都可以？

多謝今日嗰位嚟我地cafe食嘢嘅巴打
雖然後尾有大客來傾唔到計，不過期待下一次你再來高雄
香港人，加油！

唔好意思，岩岩先睇尼個post，我都打算移民台灣（依親），岩岩都add左你facebook，到時再同你交流下

初步想去基隆市 不過其實咩都未整好，我老豆太耐無番過去，一大堆手續要處理左先，遷入登記果類，整完我先可以開始申請。

其實我想住夠一年拎左個戶籍同身分證先，未知是否會長住台灣的。

暫時計劃住一年先，你建議住邊個市比較理想？

開始申請移台啦

高雄好唔好住

94年前 一年兵役 94後 4個月

要滿37歲個時拎身份證 先唔駛服兵役

熱d 同好好太陽之外
但又冇香港個種濕熱咁辛苦
樓 6都黎講 差唔多最平
同有捷運 冇車牌個時都叫方便
食都好平 2個人日日出去食 一個月大約5萬台幣到

我上網睇到咁講
而移民公司嘅解說都係一樣

「特別需要留意徵兵規則37條2規定設籍拿到身份證之後的一年之後才應該要辦理徵兵, 所以其實36歲那一年便可以拿身份證了, 因為設籍一年過後, 按照年份的計算方法, 你已經被定義為37歲, 不用服兵役了。

台灣2018年開始實施募兵制, 1994年後出生的都不用再義務入伍上前線, 只需要軍事訓練便可以了。」

因為我個間中介講 要滿37

巴打有冇打工

投資移民 開鋪頭

巴打開咩鋪頭？

我覺得好住，好開心搵啱地方

港式餐廳

按錯負評

買樓買新建案好定中古屋
想買間3房連車位
過幾年會過去

幾年先過去…會唔會考慮樓花？新樓又平啲（後譯站附近有）

唔知點解我按正評佢幫我負評

就係想買樓花（預售屋）
咩地段好d?

大約咩價位？

一坪 大約35呎 20萬一坪 台灣人黎講已經好貴
30萬一坪已經豪宅

高雄 豪宅區 凹子底同美術館

想住窮撚區
28坪連公設+車位 400萬台幣有冇可能

仲有係台灣唔好買多過3房之上 要賣同放租會好難
買得樓 好多都係岩岩結婚 既年青人

講真過黎租左先 睇下個區岩唔岩自己
同拎左身份證先買樓 按揭會平d

有冇地址/ 名？得閒過黎食

立信路88號 11月5日 開幕

咁我知你係邊個了，我話咗會黎，到時見

你係邊個

相認post

到時話你知

相認post...
By the way, 好似好多香港人都揀高雄地區

巴打原來都係高雄人

剛剛睇到，高雄中央公園捷運站附近，588萬起

我同你都識架...之前畀咗條祕方你...

仲唔知你邊個 今日做到on9

我有黎架，不過你太忙唔得閒應酬我咋

住點樣可以出公司數？

唔該巴打
巴打有無諗住會係嗰邊買樓？
嗰邊樓價大約咩價位？

同埋請台灣人嘅費用係計埋落去嗰投資額入面？

因為係你公司請人，當然可以用你果6百萬出糧俾員工啦

樓主呢排生意點呀？
啱啱追左好耐post
睇下移民台灣嘅可能性

恭喜巴打拎到台灣身分證

想問申請左既巴打，用邊間移民公司幫手搞移民？Thanks

推